逾千人燭光遊行悼念

逾千人燭光遊行悼念

頭條

【本報訊】支聯會昨晚舉行悼念劉曉波燭光遊行，逾千人出席，剛被褫奪立法會議員資格的姚松炎亦有參與。昨日劉曉波被中共匆匆火化成灰並撒落海面，有遊行人士質疑是做騷，對中共所為感到「好惡心」。
支聯會昨晚先於中環遮打花園舉行追思會，向出席者派發白花及白蠟燭，支聯會主席何俊仁致悼詞指，劉曉波八九民運至今，為中國民主入獄4次，失去自由多年。他讚揚劉草擬的《零八憲章》為中國民主及未來發展定下綱領，卻被中共判刑11年，污名化為「顛覆國家政權」，但劉坦然面對審判並無悔，他得到諾貝爾和平獎但未能出席，那張空凳永遠譏笑中國政權。何續指，劉霞仍未得到應有的自由，要努力為她爭取，祝願她與家人終有一日擺脫中共監控。

逾千市民昨夜手持燭光遊行，人龍佔據長江中心對開一條行車線。夏家朗攝

遊行人士高舉「哀悼劉曉波 釋放劉霞」標語。

有市民悼念時一度眼泛淚光。何家達攝

集會默哀一分鐘後朗讀劉的文章《我沒有敵人——我的最後陳述》，然後出發往中聯辦劉曉波祭壇。大會指摘中共麻木不仁，以為盡快將骨灰撒落海，人們對他的思念就會灰飛煙滅，但從此大家見海如見劉曉波。逾千人高舉燭光在驟晴驟雨的晚上默默遊行，悼念這位民主巨人。
帶同兒子遊行的余女士一直關心劉曉波的進展，但見到官方發出的病榻照，「個心好噏，會忍唔住喊」。她指昨午的記者會「係中共意思」，質疑當局急急火化與撒灰落海的葬禮方式非劉霞的意思，因劉霞被監控根本無法反抗，「仲要人讚佢（中國政府）做得好，我覺得好惡心囉！」

參加者指記招如IS

何女士則指，如果一個國家的國民不能按自己意願處理身後事，「呢個國家好極有限。」她形容昨午劉曉光的記招如恐怖分子IS，聲稱善待他們擄走的人難以令人信服。視港為家的澳洲人Becca亦在悼念隊伍中，曾參與傘運的她被劉推動民主的行為所感動，亦不願看見香港社會淪為中國的模樣。她對於劉曉光多謝黨的言論感質疑，因劉一家受監控下完全無法對外求助，質疑劉兄之言是否出於真心。
■記者袁楚雙

相關新聞

官方安排劉曉光記者會語錄

頭條 4小時前

劉曉光六四後與曉波無來往

頭條 4小時前

不留墓碑 防民主人士聚拜

頭條 4小時前

艾未未嘆：是對死者最後的褻瀆國保扮好友告別劉遺體

頭條 4小時前

劉霞告別愛夫 憔悴悲痛要弟攙扶

頭條 4小時前

大連海葬暫停 船隻禁出海

頭條 4小時前

瀋陽公安追捕記者阻採訪

頭條 4小時前

內地異見者聲援後「被旅遊」

頭條 4小時前

「京慢性謀殺劉」美聽證會指摘不公義

頭條 4小時前

諾獎主席哀中國：可見將來也沒民主

頭條 4小時前

談頒和平獎影響劉 一度哽咽

頭條 4小時前

加國男中聯辦外吹風笛致哀

頭條 4小時前

【蘋果照相機】在極權的天空下

頭條 4小時前

極速火化海葬 逼家屬感謝黨中共要劉曉波灰飛煙滅

頭條 4小時前

逾千市民昨夜手持燭光遊行，人龍佔據長江中心對開一條行車線。夏家朗攝

有市民悼念時一度眼泛淚光。何家達攝